[中大狗邏輯]新三大：東華、港大、教大

中大狗：排三大應該睇畢業生平均起薪

畢業生平均起薪：
東華：26.5k
港大：21.9k
教大：21.7k

中大：21.6k

中大狗教大家揀大學要睇大學嘅平均起薪
各位dse考生識揀啦

Ching ho ball

騎～❤️

邊度有avg 2x k

HKUST: 18k

Even PolyU got 18.8k

咁又點？
你肯認中大排第四
我帶頭幫你唱城大科大唔係大學又點話

所以揀教大都唔好揀中大

Starting Salary of Universities in Hong Kong

1. HKU: 21.9
2. EdUHK: 21.7k
3. CUHK: 21.6k
4. PolyU: 18.6k
5. HKUST: 18k

恭喜科大喺起薪淪落為香港五大

仲好意思話咩自己係亞洲 MIT

原來18分就入到 + 起薪低兩大成 3.6k

真係笑大人哋個口

同埋係揀港大中大教大理大

都未使揀度低薪科大

科大排第六呀，你條四大仔唔好計漏吾東

唔使爭啦
中大科大都係垃圾

識揀一定係揀東，港，教

兩大？係咪東華同港大？
Btw 19分入到中大工程
中大狗五十步笑百步？

21.9k, 21.7k, 21.6k

VS

18k

自己計下數啦

東華26.5k喎
又扮睇唔到？
較晒紅色大字 唔好扮野喇

啲科大仔計數邊有你咁叻呀？
話哂你四大出身喎

嘩屌

原來科大仔真係弱智㗎

話明係大學

東華幾撚時升格咗呀

未升格已經追住你地中大屎忽黎屌打

嘩屌 又搬龍門
講緊起薪
就搵藉口話東華唔係大學
中大狗嘅質素

咁你呢句嘢同樣應用落到去創校100年嘅港大

更加應用到落去低薪科大

科大咁垃圾就唔好講啦
港大仲排頭三就免佢一死
你地中大老四就注定俾人鞭屍啦

最慘嘅係

就算個龍門點樣搬

低薪科大都係低過中大港大

所以你嘈啲乜嘢呢?

中大狗直認：
中大堂堂一間大學
連東華呢間學院都不如

計起薪咁東大真係屌打全港
人地剩係開d搵錢科

中大狗一見到幅圖就以為好好用
點知而家自己都中撚哂伏

東大DSE最低分
人工最高

我揀大學就唔會睇成間大學嘅平均起薪嘅
係你咁弱智先睇架啫
依家跟據你嘅邏輯排三大 你又搬龍門
柒撚到你

先生

唔好唔記得其餘七間大學都係比唔上喎

只不過係中大港大教大個差距已經比較細

科大理大同埋打後嗰啲差距直情不堪入目引人發笑

咁你肯認中大排第四未先？
四大
弱智仔先掘墳墓

邊度有搬龍門你自己都識講三大啦

三大係咩呀㗎

最佳三間大學

自己反省下自己做錯咗啲咩

五大仔

大專

唔明四大龜嬲咩
四大已經巧高啦

你自己出去做 survey 問下人

真係屌你個弱智仔都費事

科大仔果然又低薪金又低智商

中大狗咁鐘意j起薪點不如ChinU grad之後讀返個毅進/建造業議會PG

教院未升格 全世界都叫緊八大啦
搬龍門俾啲質素 ok?

認真討論，有冇人覺得東大申認證既能力好犀利，以前兩大醫學院都無人敢搞poly既地位，一出左東大就完全replicate左成間理大搵錢科

屌 唔夠人講叫人做survey
戇鳩鳩
答我啦
點解當年教院叫八大呀？
白痴仔

I大（the I)搞工程科 東大推醫療，完全玩撚死poly, 完全唔明白點解唔擴理大 而要另開新學院
利申非理大撚

個d咩創業商學士真係好on9 痕管又有呢d,
咁多間私大相比之下唔明點解珠海咁廢

有salary report即係有人請啦 Ching 玩就玩唔死 但冇左獨市囉

淨係想講一句

個重點係科大連理大都比唔上

本身我都想畀番啲面你

叫你五大就算

點知你條戇鳩仔竟然主動爭取人哋叫你六大

好啦你而家上訴得直啦

六大仔

咁你自認四大仔未

科大就梗係六大啦
唔通好似你咁四大咁威咩
不過可惜都係垃圾
因為香港只有三大同非三大

中大狗：

用醫療科同人地所有科目比本身就無咩意思

合埋眼都知用同一科目比

東華一定最低人工

呢樣你就要同四大龜講
係佢自己堅持要睇平均，唔睇科

冇計
中大狗話要比較成間大學嘅平均起薪
唔肯比較科目起薪

其他大學開哂文理商等等幾個學院

梗係有得比平均

東華本身唔係大學

太少科目無咩比較性

文理商已經唔係重點
今時今日嘅香港，有醫療科先係王道

港大中大有醫科
一個月搵幾皮野
其他大學冇醫科
平均起薪有咩比較性？

藥劑呢

G持樓主討伐中大龜

而家有多個新名叫四大龜

鍵騎好波

下

好似係佢畀我撚到一棟都冇

要自認六大仔

好心你啦 柒咗就認啦
打埋晒啲小學雞野
見到都覺得好尷尬

人唔笑，你都吠啦

Poly 3寶仲唔撚夠呀？

理性討論，有醫療科嘅大學拉高個平均關其他科咩事

問中大龜啦
佢話要睇成間大學嘅平均

Push

東大世界第一,東大=一大(好似係)
CU

科大竟然連Poly都比唔上

脫大

人工睇市場demand supply咋喎
關學校同學生質素咩事
用人工判斷排名真係好膚淺

唔好咁鬧中大龜啦

撚到條中大傻閪蒲頭

可能佢忙緊做全職地盤推高中大個平均薪金

中大龜又扮睇唔到

HKU 21.9k
CUHK 21.6k

UST 18k

東華26.5k
又扮睇唔到？
驗下眼好喎

出黎仲要做專業人士

HKU 21.9k vs TWC 26k
CUHK 21.6k vs TWC 26k

UST 18k vs TWC 26k

四大仔上水啦

中大廢過科大唔係冇原因
睇下條中大傻閪就知

新三大專

啱啱出冊，想知東華係咪啫係東大

唔通係東京大學咩

直必咗

Push~~~~

東大門呀

呢個po要讓更多人知道

補充資料 1：

大學教育資助委員會（教資會）University Grants Committee (UGC) 旗下有八間大學（八大）

當中本身一成立就已經係大學嘅大學只有 HKUST 香港科技大學，其餘七大院校論獲得／有「大學」頭銜嘅歷史倒時序如下：

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1881 年：官立師範學堂 Government Normal School

- 1939 年：羅富國師範學院 Northcote Training College

- 1951 年：葛量洪師範學院 Grantham Training College

- 1960 年：柏立基師範學院 Sir Robert Black Training College

- 1967 年：三所師範學院易名為教育學院 Colleges of Education

- 1974 年：香港工商師範學院 Hong Kong Technical Teachers' College

- 1982 年：語文教育學院 Institute of Language in Education

- 1994 年：五所師訓學院合併為 HKIEd 香港教育學院 (The Hong Kong Institute of Education)

- 2016 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 EdUHK 香港教育大學 (The Education University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1888 年：格致書院（廣州）
- 1903 年：嶺南學堂（廣州）
- 1912 年：嶺南學校（廣州）
- 1927-1952 年：嶺南大學（廣州）
- 1967 年：嶺南書院 Lingnan College

- 1978 年：嶺南學院 Lingnan College

- 1999 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 LU 嶺南大學 (Lingnan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1937 年：香港官立高級工業學院

- 1947 年：香港工業專門學院 Hong Kong Technical College (HKTC)

- 1972 年：香港理工學院 Hong Kong Polytechnic

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 PolyU 香港理工大學 (The Hong Kong Polytechnic University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1984 年：香港第二所理工學院「香港城市理工學院」City Polytechnic of Hong Kong 成立

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 CityU 香港城市大學 (City University of Hong Kong)

- 2015 年：起用新校徽 logo

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1956 年：香港浸會書院

- 1972 年：改稱香港浸會學院 Hong Kong Baptist College

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 HKBU 香港浸會大學 (Hong Kong Baptist University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1991 年：HKUST 香港科技大學 (The Hong Kong University of Science and Technology) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1949 年：新亞書院 New Asia College

- 1951 年：崇基學院 Chung Chi College（由民國大陸時期十三間基督教大學遷到香港組成）

- 1956 年：聯合書院 United College of Hong Kong

- 1963 年：三院合併，CUHK 香港中文大學 (The Chinese University of Hong Kong) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1887 年：香港華人西醫書院

- 1906 年：香港工學院

- 1912 年：增設文學院，三院組成 HKU 香港大學 (The University of Hong Kong)

UGC 八大以外：

- 1989 年：香港公開進修學院 Open Learning Institute of Hong Kong 成立

- 1996 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 OUHK 香港公開大學 (The Open University of Hong Kong)

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

- 1971 年：香港樹仁書院

- 1976 年：香港樹仁學院 Hong Kong Shun Yan College

- 2006 年：正名為 HKSYU 香港樹仁大學 (Hong Kong Shue Yan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

補充資料 2：
香港其實有二十大（如果計 QF level 5 degree-issuing）

不過資助得 UGC 八大 + 公帑資助 HKAPA

香港科技大學 HKUST
香港大學 HKU
香港中文大學 CUHK
香港理工大學 PolyU
香港教育大學 EdUHK
嶺南大學 LU
香港浸會大學 HKBU
香港城市大學 CityU

香港演藝學院 HKAPA

香港公開大學 OUHK

香港樹仁大學 Hong Kong Shue Yan University
東華學院 Tung Wah College
珠海學院 Chu Hai College
明愛專上學院 Caritas Institute of Higher Education
香港能仁專上學院 Hong Kong Nang Yan College of Higher Education
恒生管理學院 Hang Seng Management College
明德學院 Centennial College
宏恩基督教學院 Gratia Christian College
港專學院 Hong Kong College of Technology
職業訓練局 - 香港高等教育科技學院 THEi

中大龜不如你改名
叫HKUSTHaters

佢係hkuustcityupolyubulingueduHATERS

謹此補充薛家宴洗板

政府政策好清楚: 資助院校資助係院校層面

自資院校資助係課程層面，同埋近年開始有類似OU一直都有的不定期撥款

教資會資助大學學術流程和自資院校不一

教資會資助大學升格要求同自資院校唔同

教資會資助大學對畢業生英文有一定要求，嶺南唔合教資會質保局要求，就要新增IELTS有6.5分先可以畢業的要求，OU經歷甘多次五年一度的評審，學評局幾時有過問學生英文水平，特別係DL

教資會資助大學人均成本係20萬，自資院校為3-6萬

不論是否自資，以同一類型課程比，教資會資助大學人均成本必定高於自資院校，所以張Cert含金量已經唔同，亦都解釋左貼解幾年入面自資院校學額可以升幾倍，係因為真係無勿控制，成本考慮不多之餘，學額的增加同新認可專上學院的註冊門檻太低、限制太少，0收生都唔洗退場(中止營辦資格)，係台灣，註冊率不足60%，人數不足3000人的大專院校已經要退場轉型

以城大所謂自資獸醫做例子，成本35萬，一年收12萬，其餘只能用捐款補貼

所以自資院校係政府角度，是更加容易靈活地因應市場需要，補充資助院校的不足，因為佢地的要求、成本無甘高，基本上可以亂開，例如THEI Civil的學額可收係HKU+POLYU+?的總和

甘就可以順便訓練廉價勞工，但則持有較少人力需求的考慮

自資院校可以賺錢，甚至用黎派股息，學生交學費，有幾多用係學生身上，自己知自已事，所以用錢的靈話性係比較高的

開thei真係